\documentclass[a4paper]{article}
\author{Random Crew}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{latex2man}
\usepackage{devdoc}

\setVersion{1.2}
\begin{document}

\begin{Name}{1}{arithpkg}{Random Crew}{руководства anyutils}{справочное руководство arithpkg}

    \Prog{arithpkg}
    – инструмент сравнения версий для наборов пакетов.

\section{Аннотация}
    \Prog{arithpkg}
        \oOpt{-gt \Bar -ge \Bar -ge \Bar -eq \Bar -lt \Bar -le} 
        \oOpt{-N \Bar -O \Bar -C \Bar -A}\\
        \SP\SP
        \oOpt{-l}
        \oOpt{-L}
        \oOpt{-s 'char'}
        \oOpt{-S 'char'}\\
        \SP\SP
        \Opt{-f} \Arg{format}
        \Arg{ARGOLD}
        \Arg{ARGNEW}
        \oArg{ARGNEW2 .. ARGNEW\_N}

    \Prog{arithpkg}
        \Opt{-d}
        \oOpt{-l}
        \oOpt{-s 'char'}
        \oOpt{-S 'char'}
        \Opt{-f} \Arg{format}
        \Arg{ARG}
        \oArg{ARG2 .. ARG\_N}

    \Arg{ввод} \Bar \SP \Prog{arithpkg}
        \Arg{$<$options$>$} \Arg{ARGNEW}

    \Arg{ввод} \Bar \SP \Prog{arithpkg}
        \Opt{-d} \Arg{$<$options$>$}

    \Prog{arithpkg}
        \Opt{--help}\Bar\Opt{--version}

\section{Описание}
    \Prog{arithpkg} сравнивает версии пакетов из 'старого' набора \Arg{ARGOLD} и 'нового' \Arg{ARGNEW}.
    Программа печатает сводку с названием пакета, старой и новой версией.

    В качестве \Arg{ARGS} могут быть:
    \begin{itemize}
        \item[-]
            директории с пакетами;
        \item[-]
            непосредственно названия файлов пакетов;
        \item[-]
            текстовые списки с версиями пакетов. В этом случае архивы с пакетами не анализируются.
            Смотри опции \Opt{-l}, \Opt{-L}.
    \end{itemize}

    Название и версия для сравнения извлекаются из архива с пакетом. Поиск архивов идёт по расширению файла,
    поэтому они могут находиться во вложенных поддиректориях по отношению к директории, указанной в \Arg{ARG}. 

    По умолчанию выводятся пакеты из 'нового' набора, чья версия строго выше предшественников из 'старого'.
    Возможны другие критерии сравнения, смотри \Opt{-gt} и соседние опции.

    Поддерживаются несколько форматов пакетов. Смотри опцию \Opt{-f}. Данная опция обязательна,
    если только работа не ведётся исключительно с текстовыми списками. Поддержанные форматы:
    \begin{description}
        \item[deb]
            формат пакетов в \texttt{Debian}, \texttt{Ubuntu} и других родственных дистро.
            Применяется для \Prog{dpkg} и \Prog{apt}.
        \item[txz]
            формат пакетов в \texttt{Slackware}. Применяется для \Prog{pkgtools} и \Prog{slackpkg}.
    \end{itemize}
    
    С опцией \Opt{-d} \Prog{arithpkg} не выполняет сравнения, а печатает версии одного набора пакетов,
    указанных в \Arg{ARG}.

    Входные данные можно подать через пайп вместо аргументов командной строки.
    В этом случае первый \Arg{ARG} для 'старого' набора не указывается.
    Когда происходит сравнение пакетов, 'новый' набор всё ещё должен быть задан в командной строке.

    Последовательность \Opt{--} используется для отделения опций \Prog{arithpkg} от аргументов с файлами или директориями.


\section{Опции}

\subsection{Сравнение}

    Возможны несколько режимов сравнения.

    \begin{description}
        \item[ \Opt{-gt} ]
            Печатать пакет из \Arg{ARGNEW}, если его версия строго выше версии из \Arg{ARGOLD}.\\
            Режим по умолчанию.
        \item[ \Opt{-ge} ]
            Печатать пакет из \Arg{ARGNEW}, если его версия выше или равна версии из \Arg{ARGOLD}.
        \item[ \Opt{-eq} ]
            Печатать пакет из \Arg{ARGNEW}, если его версия равна версии из \Arg{ARGOLD}.
        \item[ \Opt{-lt} ]
            Печатать пакет из \Arg{ARGNEW}, если его версия строго ниже версии из \Arg{ARGOLD}.
        \item[ \Opt{-le} ]
            Печатать пакет из \Arg{ARGNEW}, если его версия ниже или равна версии из \Arg{ARGOLD}.
    \end{description}

\subsection{Дамп}

    \begin{description}
        \item[ \Opt{-d} ]
            Выводить названия и версии одного набора пакетов на стандартный вывод. Сравнение не производится.
            Вывод из дампа можно взять как текстовый список для следующих входных данных \Prog{arithpkg}.
            \medbreak
            Возможны несколько аргументов \Arg{ARG}, но они задают единый набор, который будет читаться и выводиться.
            \medbreak
            Когда входные данные заданы через поток стандартного ввода, в этом режиме нет \Arg{ARGS} в командной строке.

    \end{description}

\subsection{Общие опции}

    \begin{description}
        \item[ \Opt{-f} \Arg{format}]
            Задать формат сравниваемых пакетов. Возможные форматы:
            \begin{description}
                \item[deb]
                \item[txz]
            \end{itemize}
            Все пакеты в сравнении должны быть одного формата.
            \medbreak
            Опция обязательна, кроме случая использования исключительно текстовых списков.

        \item[ \Opt{-s} '\Arg{char}']
            Использовать строку '\Arg{char}' в качестве разделителя между названием пакета и версией в выводе.\\
            Значение по умолчанию символ пробела ' '.

        \item[ \Opt{--version} ]
            Вывести версию и выйти с кодом 0.
        \item[ \Opt{--help} ]
            Вывести хелп и выйти с кодом 0.
    \end{description}

\subsection{Списки}

    Входные данные для \Prog{arithpkg} можно задавать текстовыми файлами, или списками.
    Текстовые файлы должны содержать название пакета и версию через пробел, одна пара на строку.
    Текстовые файлы могут содержать пустые строки и комментарии с символом \texttt{#} в начале. Такие строки игнорируются.

    \begin{description}
        \item[ \Opt{-l} ]
            'старые' пакеты задаются текстовым файлом в \Arg{ARGOLD}, а не анализом архивов с пакетами.
            Обратите внимание, что \Arg{ARGOLD} с текстовым списком остаётся на своём месте в командной строке,
            после всех опций (если входные данные не заданы через пайп из стандартного ввода).

        \item[ \Opt{-L} ]
            'новые' пакеты задаются текстовым файлом в \Arg{ARGNEW}, а не анализом архивов с пакетами.
            Обратите внимание, что \Arg{ARGNEW} с текстовым списком остаётся на своём месте в командной строке.

        \item[ \Opt{-S} '\Arg{char}']
            Использовать строку '\Arg{char}' в качестве разделителя между названием пакета и версией
            в текстовых списках для входных данных.\\
            Значение по умолчанию символ пробела ' '.
    \end{description}

\subsection{Уникальные пакеты}

    Опции для указания, что делать с пакетами, уникальными для 'старого' или 'нового' наборов.

    \begin{description}
        \item[ \Opt{-N} ]
            Выводить названия, уникальные для \Arg{ARGNEW}.\\
            Режим по умолчанию.
        \item[ \Opt{-O} ]
            Выводить названия, уникальные для \Arg{ARGOLD}.\\
        \item[ \Opt{-C} ]
            Не выводить уникальные названия.
        \item[ \Opt{-A} ]
            Выводить уникальные названия из обоих \Arg{ARGOLD} и \Arg{ARGNEW}.
    \end{description}


\section{Примеры}

    Сохранить версии пакетов из нескольких директорий и файлов в текстовый файл:
    \begin{verbatim}
arithpkg -f deb -d ./repo/one ./repo/two ./package-1.2.3.deb  > dump-versions.txt
    \end{verbatim}

    Сравнить два репозитория:
    \begin{verbatim}
arithpkg -f txz ./repo/one ./repo/two
    \end{verbatim}

    Сравнить сохранённый список и репозиторий:
    \begin{verbatim}
cat dump-versions.txt | arithpkg -f deb -l ./repo
    \end{verbatim}
    Или, как трушные юниксоиды:
    \begin{verbatim}
arithpkg -f deb -l ./repo < dump-versions.txt
    \end{verbatim}

    Проверить старые пакеты в \Arg{repo/two}:
    \begin{verbatim}
arithpkg -f deb -O -le ./repo/one ./repo/two
    \end{verbatim}

    Проверить новые пакеты по текстовым спискам:
    \begin{verbatim}
arithpkg -N -gt -l -L ./list-old ./list-new
    \end{verbatim}


\section{Смотри также}
    \Cmd{diff}{1}

\section{Авторы}
    Random Crew\\
%@% IF !embed %@%
    \URL{https://opendistro.org/utils}
%@% END-IF %@%

\end{Name}

\LatexManEnd
\end{document}
